# Приложение для просмотра всех фильмов и городов их создания

Это приложение разработано на платформе Spring Boot 3.1.4 с использованием Spring Data JPA, MariaDB и Java 17.

## Установка и запуск приложения

1. Установите MariaDB и настройте базу данных. Создайте схему с названием "MovieLocations", а также пользователей и пароли для доступа к базе данных. Подробные инструкции по установке MariaDB можно найти в их документации.

2. Склонируйте репозиторий на свой локальный компьютер.

3. Откройте проект в вашей любимой интегрированной среде разработки (IDE).

4. Настройте подключение к базе данных в файле `application.properties`. Укажите URL, имя пользователя и пароль для доступа к вашей MariaDB.

5. Запустите приложение через вашу IDE или с помощью команды `mvn spring-boot:run` в терминале.

6. Откройте браузер и перейдите по адресу `http://localhost:8080` для просмотра приложения.

## Используемые зависимости

В данном проекте используются следующие зависимости:

- Spring Boot 3.1.4: основной фреймворк для разработки веб-приложений
- Spring Data JPA: для работы с базой данных и объектно-реляционным отображением (ORM)
- MariaDB: реляционная база данных, используемая в проекте
- Java 17: язык программирования, на котором написано приложение
- Lombok: библиотека, упрощающая разработку Java-кода, особенно в контексте генерации геттеров, сеттеров и других методов

## Разработчики

- [Семенов Владислав](https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/movielocations)
